買Apsc鏡頭一問

小弟用緊77d+18-55mm kit lens, 而家想比錢買個大光圈啲嘅鏡頭, 平時用嚟影人+影景, 但唔知揀邊支鏡好budget around $5000

暫時心水係：
Canon 17-55mm f2.8
Sigma 17-50 F2.8
Sigma 18-35 F1.4
Tamron 24-70 F2.8

Canon 17-55mm f/2.8 IS啦 有大光圈防手震同原廠

支騰龍24-70 插落77d 變 38-112 好難用

最後搭多支EF 50mm f/1.8 影下淺景深

1750 2.8性價比最高
1750同1755 其實差唔多 又係2.8又有防震 睇下你有冇原廠情意結
1835 1.8最sharp想聞相必備但好重同冇防震 另外廣角少左1cm 另外呢枝=攻頂
2470唔好諗了 apsc下冇廣角

18-35影唔影到半身人像？

你可以上網睇d sample睇下
我個人覺得算係影到

Sigma 18-35 F1.8

咩鏡都影到架啦 行前行後架啫

如果唔換full frame,18-35mm 冇得輸

應該都會買1835, 但好驚買支新鏡唔好彩走焦

怕走焦可以用Live view影 唔會走焦

77D 有dual pixel 好快

18-35

推薦買支sigma18-50mm F/2.8 雖然係舊鏡，但係恆定光圈，同最緊要真係超平，我係星際買咗支二手超級新淨都唔過一千，如果冇原廠情意結又唔介意二手真係超值

我以前用77D都係咁用，冇問題呀

放sigma 30mm f1.4

推